香港支付寶廣告他鄉遇「故支」 中國網友震怒要求嚴懲

香港支付寶廣告遇「故支」 強國網友震怒要求嚴懲

建立時間：2018/10/01 19:38

「你們內部混進了什麼玩意？這他媽瘋了嗎？ 他鄉遇故支？ 說誰是支呢！」中國第三方交易平台「支付寶」近日被人檢舉，新文案標語「他鄉遇故支」暗藏貶意，由於此塊廣告招牌出現在香港街頭，時逢中國國慶，馬上引發大量中國網友政治聯想、痛批支付寶大逆不道、背典忘祖，「很顯然支付寶已經瘋了，有些東西可不是隨意弄的！」

為了歡慶「十一國慶」，感謝世界各地支付寶的愛用者，支付寶日前盛大宣布「支付寶全球周」活動，沒想到全新廣告標語「他鄉遇故支」竟鬧出政治風波，許多敏感的中國網友認為支付寶利用「支那」、「支那人」諧音暗貶中國人，聯署要求支付寶立刻撤下廣告、嚴懲相關人員，「支付寶做這個就是腦子有包了，這麼點敏感度都沒有嗎！」
（即時新聞中心／綜合報導）

成地玻璃

小吱嗱又發作

小小支那 可笑可笑

ON9咁不如話支付寶個名串你地支那寶啦
咁撚玻璃心,所有支字都唔比用呀

呢個好笑

咁個 支 字本來就suppose 係stand for支國架

chink 支

笑撚到仆街

支那寶

仲要括住個支字
好抵死

你地去問雜種，已經收歸國有

文字獄

咁支付寶本身都要改名喎

官方認證「支那寶」

抵制支那寶囉

應該真係特登

自已埋位

MARKETING有獨派臥底

蝗国人，你地無睇錯呀
的確係"支畜"果個"支"呀

Tvb個b呀
支付寶個支呀

支付寶本身就係笑鳩班支那蝗蟲而改既名
唔係依家先知丫嘛

果日行過見到都估到成地玻璃

成間公司都係臥底

自己對號入座都有

岩岩行朗豪坊見到都笑左出黎

比台灣人笑喇

正

睇黎心結已有，支那寶應該唔做得幾耐，改名既話甚至會直接被we7pay取締

支付寶 = 支那人付款寶

玩食字應該係香港人多

美付寶
英付寶

微信支付

都係講 ❝支那付❞

出處：

支那寶回應：

條玻璃心都幾慘
諗住喺微博圍爐取暖
點知無人撐

要改名做中付寶/微信中付

人地係叫支那寶，咁都唔比

大聲d 支付寶個支 代表乜野

點撚樣呀支那人

天哥

成個大陸d人都有精神病

支

你自己對號入座無法

點解唔考慮吓將個「支」字從字庫永遠消失？
咁以後咪冇人可以辱支... sorry, 係辱中囉

支撚哂你地老母呀 大陸狗

邊有人話個支字係指支那呀白痴網民，玻璃心到一個點

自己講nigga就得
人地講力架都唔得

有一天，蘇軾和他的好朋友佛印和尚同在林中打坐。

兩人久坐，風吹竹喧。

佛印看了蘇軾一眼，儼然覺得蘇軾像一樽佛。

蘇軾聽之，心中甚喜，又看佛印身着褐色袈裟，便笑說他看起來像一坨屎。

佛印笑而不語。

蘇軾原本為此口舌之辯小有得意，等他妹妹蘇小妹一加解釋，

頓然羞愧: 佛印大師心中有佛，看你才會像佛 ; 你心中有屎 ，才會看別人像屎。

支那支那

不如索性禁用「支」字啦
一了百了

同你地日日搵大陸d嘢嚟講一鳩樣咁煩

支持支持

同馬雲放棄阿里巴巴有冇關

食字係食得靚，無得講呢次一定要讚下支付寶

香港係異國

敏你老母感度咩 ON9

支持支那

等睇支那寶改名做強國寶

支那宝

又嬲

支足常樂

佢其實冇錯喎

支付宝
今天 11:35 来自 iPhone 7
他乡遇故「支」，我是小支，支付宝的支，手机上那个支付宝的只有一个「支」字logo的我。希望每个出境游玩的中国人都能在异国他乡偶遇我，偶遇一份温暖。汉字优美隽永，希望全球能有更多人能认识它，而不只是Alipay这个英文名。祝伟大的中华人民共和国六十九周年生日快乐！

小支

支那寶個logo大大隻「支」字班垃圾又點睇

今日放假嘛

大大個「支」字喺個logo呀,貴支又唔屌?而家先屌「他鄉遇故支」?

支 那

個心脆撚到仆街

笑咩笑你都係支付寶呀

難分真與假

有無人突然覺得個「支」字睇落好奇怪

小支那

唔講都唔知

應該所有有「支」字既詞語都要改做由「中」字開頭
免生誤會

小支

崩口人忌崩口碗

睇留言中國人留言都幾大膽

支付寶全名咪就係...

支那寶嘛
有咩問題

阿里巴巴講事實啫, 有咩問題

推到支付寶變禁止搜尋

十三億人 而家分分鍾有十億網民
你自己諗下有幾好恐怖

係都應該諗起他鄉遇故知先啦

支那付款寶

"支" 字永遠喺中國消失. 將歷史書藉所有有個"支"字既都要焚毀
支付寶 > 中付寶
支付 > 中付
支出 > 中出
支氣管 > 中氣管
支票簿 > 中票簿

點睇支那人, 支支?

重點唔係支
係他鄉
連黑邊個位都睇唔出

厲害厲害 咁都聯想到

不嬲叫開支那寶做小支支

留名睇抵制, 燒ac

全球喎老細

支那蝗蟲們又放笑料

前幾日先開post笑緊

小支支又嬲

我要用中付寶中出這件物品

中持中持
就連部手有中字都要改埋做「中」

留名中持

本身我都無諗到係支那

本身諗住只係故知變故支

依家自己對號入座

中持中持

支支

尋日見到都心諗係唔係臥底入咗去做
究竟係邊位巴打

真係成地玻璃碎
其實都唔明
明明支付寶都有個支字，係都要話人暗串你支拿，根本就自卑心作祟

啱啦，退出香港市場啦
香港係咁反動㗎啦

央央大國 玻璃玻璃

來自 iPhone 7

自己都認係支那
屌爆了，玻璃價格直線上升

不嬲叫開支那寶

自行文字獄

咁落去玻璃都唔夠用

贡菜可真好吃：别人说你胖，你生气因为你知道你是真的胖。别人说你是蓝色的你不会生气，因为你知道不是蓝色的。同理，别人说支，大家只能想到支付宝，但是有的人非得生气说这是zn的意思，不过是因为自己没站起来罢了。

呢個回應好笑
好似好理性咁
但即係話
你玻璃心係因為你知道自己真係支那所以嬲

馬暈：好撚彩宣布退休

崩口人忌崩口碗; 支那人忌支那寶

自卑到呢！
我都諗唔倒

自己比位人入咁on9都有

「支」

我自己已經笑咗幾個禮拜 心諗邊個咁大整蠱

崩口人忌崩口碗
早知當初又改呢個名

之前行街見到已經暗暗笑左 估唔到真係上埋新聞

我都無諗到
佢地秒速入座，CLS

支那仔個腦裝屎架，點識用常理黎諗野

支那寶 支那寶 支那寶

小支，個名又唔錯喎

成班on9仔自己對號入座

以後支那寶要改名

小支那小支那小支那

其實佢個重點好似係他鄉

支那人真係好自卑

咁你地快啲抵制支那寶啦

崩口人忌崩口碗
佢唔咁講我都唔會諗到 而家笑到仆街 好正句口號

仲以為係講緊 "他鄉"=分裂國家
估唔到係因為個"支"

唔怪得馬雲要退休

到時學啲黑人咁 整返個諧音字俾自己個種族專用

同啲黑力架一樣自己對號入座

你哋誤會啦，支那寶唔是支付寶啊

上星期地鐵睇到已經聯想到

係咪以後無得用個支字啦

支付寶即係中国付款既意思

超級無敵馬拉松
他鄉遇故支個支呀、
支那寶個寶、

支那付款之寶

字典要刪除支字了

睇死班友唔夠膽抵制

佢地點會抵制

支那付寶

支字都唔俾寫

支那人付錢的法寶

支聯會班仆街係咪要改名避紅線啦？

支那寶無改錯名

呢d完全納粹主義

我以為支付寶個「支」
真係一地玻璃碎

支付寶個名邊個起架 呢個遲早抄家

屌咁你叫自己做支付寶嘛

馬雲好波 GO!GO!GO

黑你老母咩，番支那乞食啦浮頭

乜咁大整估
作slogan果個死梗

同民革果陣有得揮！
見到個打字就跳咗掣
呢期係個支字

叫中付寶算啦

對號入座
講溫習即係慢煮雜種咩

惡臭你支

創作力量同幻想會嚇你一跳

笑到標眼水
自己都搶住認自己係支畜
感謝支那網民提供笑話一則

咁的確只有支國人先會用支那寶

叫支支都幾聽 幾可愛吖

鬼叫佢當初咁無賴，改個名都懶，直接譯人地PayPal咩

咁所有用支既字都係錯？

支持，
支撐
支票
支配
支援
支氣管
支點

我以為佢地嬲個故字添
已故支那
嬲國慶見到個故字唔吉利啲on9野

又搞到成地玻璃碎

故國, 支那寶又衰多條.

惡撚過紅衛兵

跟本同一班人黎. 當年紅衛兵長大鳥.

個支字左下角
彎到成個C字咁
其實係咪暗指china

擺用支付寶懲罰alibaba啦！

笑到仆街支

早兩日返學見到地鐵成個車廂都係呢個廣告

笑到仆街

覺呀！
不過都幾好聽 支那支那

支付寶係支拿人付錢嘅工具有咩錯

支那人又想玩文革文字獄

不如以後支字係禁字啦

支付寶=支那人付錢的寶貝

佢唔講我本身都sense唔到支那
講一講好似似係支那人先用支付寶

去到米蘭都見到呢個廣告

巴西很潮濕

支那寶真係冇改錯名

支那人用支那寶有乜錯

算啦，就吓人改做豬付寶啦...

他鄉遇故豬

小小支那~玻璃心碎~還是衝關到香港~
忙著掃貨~喼都塞爆~滿心歡騰回祖國~

劣改某兒歌

高質

成班暴民

以後除咗贏國又多一個名， 支持中國， 簡稱支國

好似D冇野做既臭閪咁，日日搵野鬧搵下生存意義

根本香港諗廣告班友就痴撚線
平時乜撚都食字
不過今次做得好

以後對中國遊客有幾多個warning先夠
請勿大便
請勿對號入座
Fragile-Handle with care
...

小支支真係好撚搞笑

連登仔都係啦

不嬲都叫做支那寶啦, 有咩問題?

自卑的人總會認為別人是有意貶低自己，我就唔覺得班友真係咁有民族意識，咪又係照用美國日本貨睇AV...

口裡說不，身體卻很誠實，呢種人最偽善。

唔關香港事

個廣告支那支付寶出嘅（好似係）

再睇清楚d 個廣告唔止食個「支」字
仲暗示埋 香港=他鄉

反了反了

777都話記者去強國採訪要守「規矩」
各處鄉村各處例

佢哋係自己講nigga 都唔得呀

支付寶 = 支那付款系統

改名做中付寶囉

睇下你地偉大既毛主席講咩

支那人皆廢物也 唯吾獨豪

支那狗用支那寶

支付=支那付款
今日先知？

點解咁撚玻璃心

支那支那 吱吱喳喳

佢地啲banner咁叉大，又多中国人痞係度
我地搞一個「他鄉遇故支」攝影比賽好唔好？

拿付寶

改名啦屌

屌你老母自改左支那寶個名先又要玻璃心

不同層面既正字正確

支持支那寶
大力支持

全部都係支

宜家係自己講都唔得

支那個支

全面抵制支

崩口人

咁支出變中出

真係串你哋蚑那就梗係唔少得虫字部啦
蚑那蚑那蚑那,吹呀,就係串你哋班玻璃心蚑那蝗,唔滿意就唔好再落嚟香港

中出婦女部率中學生江門交流

支那狗

成班中國人都onL79
舊年喺中國境內都出咗呢個廣告十世啦
到個廣告來到香港就玻璃心

支付寶咪有個支字囉，食字都唔得

好快「支持」都變禁語啦

大大個支字，支付寶應該換標誌

以後叫咩付寶好

直頭要撤出支那啦

好似條橋係大陸度出嚟

哈哈原來"支"付寶係咁解! 長知識了thx

支那人笑支那人
咁唔算種族歧視啦

煽动颠覆国家政权。
仲不搵人拉佢出去斬？

習付寶

支離破碎 支氣管炎 唔用得

原來有咁嘅廣告

支要爆了

快啲抵制啦

「那」字都要，焚書坑儒都唔掂啦

創意台: 幫支付寶改過個愛國的名

1) 戶舒寶

2) 中出寶

3) 非支寶

4) 元寶

對號入座

錯喇 係香港支付寶 或者係巴基斯坦MARKETING, 總知一定唔關大陸團隊事

香港MARKETING又要幫大陸西包底

馬雲一唔玩就反了反了

玻璃心

根本成個名都影射緊
支for支那
付又諗起豆腐渣
寶就大頭寶寶三罪青安

是咪要成個名改過先得？
叫咩好？習費清？

In支那寶we trust

入面一定有好多反中亂港的80同90後，係度作反

馬雲走得快
肯定有古怪

小心啲先，成地都玻璃

中國人根本係要管 文字獄

玻璃心支那國

取消文字啦

其實支那寶都支左咁耐，點解宜家先屌？
支支支支支

支己

要避諱
習字唔用得啦

搵人去微博曲線屌到佢改名

支付寶根本就係分裂國家

清算馬雲
傷害13億人民民族感情

言者無心聽者有意就係呢啲 好心班蝗睇開啲啦 個（支）字根本係指支付寶

故支咪即係暗示支拿已死囉

「故」有已去，死亡之意，故人，故鄉，

支那付款寶寶

支付=支那付款
bam

小學時代玩嘅
麻支菇個支係乜代表支那

佢哋唔嘈我又真係唔支有關聯

可能係微迅玩頄佢

吱吱吱

圖中3個支字
佢地淨係認為中間係暗示？

開始清算阿里爸爸

大陸人心底裡都係認同自己國家叫支那

我屌

幾時全蝗反支付寶?

啱啦，咬撚死佢地

有人衝出嚟自認支那人

支那蝗對支特別敏感

玻璃心到
叫支那寶改名啦

即係認自己係支那人啦

不如廢撚左個「支」字佢啦
以後唔俾用

佢地係明白事實真相

港獨係時候吹奏支那寶

香港=外國(他鄉), 遇故支(即係收支那人錢). 支那寶

呢個太好笑

支那鄉幾時改名？？

應該全國杯葛支那宝
用返鈔票(好多偽鈔但係是但啦)

他鄉遇故支個支啊

敏感症發作
BY THE WAY，咁多名唔叫係要叫支付係抵死既，付款咪算

支持=支那持有 要改做擁護
支援=支那援助 要改做援交 援助外交
支票=支那軍票 改做冥幣

馬雲 走得快

大逆不道